[短篇小說]大茶飯

「喂榮哥呀，係我呀，呀強呀！你宜家你邊呀？我地照舊老地方等啦。」

這是榮哥剛從監獄出來第一個接到的電話。

甩掉跟蹤的警察後，轉眼間他也來到了呀強口中的老地方。呀強就在路口上等著他，二十年前兇神惡煞的悍匪，如今已經變成口腔潰爛、髮線後移的三行佬，令榮哥也差點認不出他。

「我一出冊就叫我黎，有咩貴幹？」榮哥冷聲說。

「榮哥，要你舟居勞頓辛苦你喇，我地去樓上間茶樓慢慢傾，班兄弟係上面等緊你。」呀強輕拍他肩膀便帶了他上去茶樓包廂。

在榮哥記憶之中，這茶樓原叫作風滿樓，現在已換了另一個名字了。

「茶樓老闆呢？」榮哥問道。

「前年肺癌釘左蓋，宜家易手左比大集團做喇。」說罷呀強便打開了包廂的門，只見四五人，除了兩個是認識的，其餘都是陌生面孔。

「榮哥！」

榮哥起皺眉頭說︰「得返咁多手足？」

「唉，大佬你入咗去之後，成個世界變哂咁，班兄弟走到既就走哂，宜家仲邊有人敢做大茶飯。」呀強嘆聲，拉開了椅讓榮哥坐下。

這時，榮哥看著冷掉的飯菜，看著一班不知哪來的傻仔，他唉氣一聲︰「你請埋啲大陸喱黎乜野。」

「喂！考喇喎，喎天得明簡東話㗎喎。」其中一個陸軍裝跟班帶著鄉音指著榮哥罵道。

「你講乜撚野呀！」榮哥立即拍檯破口大罵。

「榮哥佢啱啱先落黎香港，你就大人不記小人過啦。」呀強立即為下屬護短。

「收皮尼班寫港燦！食自己啦！」說罷跟班憤然站了起來，一面不屑地離開包廂。

「你條仆街！同我企係度！」榮哥也氣沖沖的打算抓著，被呀強阻止。

「算啦，呢啲人留黎無咩意思，對唔住呀榮哥，係我教唔好啲細……」

「宜家呀爺揸旗，唔同世代㗎喇，佢地囂張啲都應份嘅……」榮哥一屁股坐下，默默夾起一塊梅菜扣肉往口裡送，邊嚼邊說道「入正題啦，咁急搵我出黎做咩呀？呢次邊間金行呀？」

「唉榮哥……無人做咁大㗎喇宜家……」呀強搖頭說「啲差佬最近又加人手，你都知咩事㗎啦。」

「又如何，記唔記得當年我地一手AK47，一手金銀珠寶，不知幾風流呀。」榮哥口沬横飛，得意忘形做了個握著步槍的動作，耳朵仿如聽見子彈呼嘯而過，可是當他回憶到入獄的畫面，他的風光回憶又化作了眼前的粗茶淡飯。

「算，咁唔傾大茶飯搵我黎做咩？」

「唉榮哥，我都無話唔做大茶飯，只不過無咁大啫。」呀強自豪地拍了一下手，他的手下便從公事包中抽出幾份地圖「我地宜家轉行做緊呢味，都幾好搵㗎。」

榮哥拿起一份掃了兩掃，勃然大怒：｢你叫我去爆格？！不如你叫我收山？！｣

「榮哥，宜家咩世道你知㗎啦，我哋一係就金盤洗手，一係就做呢啲偷偷摸摸嘅，兩條路，有得簡咩？」

榮哥聽罷止住怒氣，喝了口茶，等待呀強解說這次的計劃。

「呢次我哋嘅目標係一個一夜暴富嘅大導演。」呀強拿出幾張剪報說，上面印著一些八掛雜誌的常用字句，說這導演突然買豪宅買遊艇，再作出各式各樣的｢大膽假設｣。

“收受外國資金播「獨」，港獨導演一夜致富！”

“梁導演背棄理想幫大陸拍戲，用中國資金又買洋樓又買遊艇！”

“承繼大筆遺產，梁導演揮霍無道！”

｢有支針同我講，佢為左逃裞，原來專登租左間村屋放住批現金，港紙又有﹑美金又有，得個呀伯做保安，最重要係就我地偷左，佢都未必敢報警，所以呢次都十拿九穩。｣

「呢排有警察跟緊我，過左風頭先啦。」榮哥夾起一塊炸子雞說「兩個月後班差佬應該都廢事再跟我㗎喇，呢段時間好好準備下啦。」

「係嘅大佬！」
*

經過兩個月的時間，榮哥終於回復真正的自由之身，行動也展開序幕。

一行四人坐著贓車在凌晨出發，來到離村屋不遠的地方等下，一人守車，其餘三人徐步走近目的地。

不出所料，保安老伯已經進入夢鄉，他們靜悄悄地爬過了石屎牆，鎖匠不費吹灰之力撬開了落地玻璃門，他們一行人便魚貫進入村屋開始搜索。

卜卜……卜卜……

就在這時，榮哥注意到二樓的動靜，立即豎起手指放在唇上示意安靜，自己則拿起開山刀戒備。

腳步聲越來越大，榮哥靈機一觸，竄了去梯旁的鞋櫃埋伏，叫其他人找地方躲藏。

說時遲那時快，一道光線從梯口射出，黑影已經拿著電筒在榮哥眼前出現。

榮哥見狀立刻箭步飛前，一手掩著黑影的口，一手以刀架頸，低聲說：｢乖乖哋唔出聲我哋就唔會傷害你，OK？｣

黑影一邊顫抖一邊點頭。榮哥奪去他手上電筒往他臉上一照，此人並不是行家，而是梁導演本人。

「得你一個？」榮哥在他耳邊問道，梁導演認聲點頭，身子不住抖動。

「啲錢收埋左係邊？」

梁導演吾吾兩聲，緩緩伸出食指指向天花。

榮哥輕聲叫呀強上一樓，餘下人等用索帶把梁導演五花大綁，用斗大的毛巾塞住了他的口。

「喂大佬……你上黎睇下……啲錢假㗎。」這時呀強的聲音在耳機傳出，令榮哥感到匪夷所思，押著梁導演上去一查究竟。

呀強就在走廊等著他們，他拿出一疊港幣五百紙鈔給榮哥查看，說︰「啲錢就係哂果間房入面，但全部都係咁。」

紙鈔上面就印著「道具」兩字，紙質根本和陰司紙無異。

「屌你老母！」榮哥憤怒起來，一手把梁導演的臉按在地上，以刃面壓著他的脖子說「你係咪玩野呀？！我問你啲錢係邊呀！」

梁導演驚惶地支支吾吾，榮哥唯有把綁在他口上的毛巾拿去。

「啲錢就係哂到……我無呃你……」梁導演像是撞邪一樣，驚恐地震抖著喉嚨說。

「你講咩話？！唔好同我講你靠呢堆陰司紙發達，唔係你因間就等係下面等收溪錢啦！」榮哥瞪大雙眼，把刀尖輕輕地在梁導演頸上劃上一條淺淺的血痕，惶恐地爭扎起來。

「真係㗎，呢呢……呢呢呢堆錢真係用得㗎，我座別墅同遊艇都係用呢疊野買㗎，我仲仲仲用過黎炒股，你唔信可以拎疊去銀行入㗎。」

「大導演你都幾識作故仔喎，家陣即係當我傻仔啦？」榮哥把毛巾一記塞回梁導演口中，手起刀落，昏冷的房間登時給熱騰起來，溫暖的血液不斷由他手掌流出，腥臭味頓時充斥狹小的斗室內。

榮哥顧不上梁導演不斷痛苦掙扎，取回毛巾，厲聲說︰「再唔講下刀就桶你心口，講唔講呀？」

「真㗎……我發誓……」梁導演已經痛苦得沒法說出一句完整的話來，榮哥再舉起刀，瞄準另一只手時被呀強阻止了。

「時間無多，我地再搵下啦。」

榮哥唯有收起怒氣，眾人在村屋地毯式搜索了一個多小時，依然沒有發現，唯有放棄空手而回。

*

「哼……唔通我呢坐監呢廿年連道具銀紙都變左法定貨幣？」回到大本營的榮哥點起煙看著新聞報導著自己昨晚的傑作，不禁為這次的無功而回嘆了口氣。

這時房門被呀強猛然打開，他上氣不接下氣，像是有要事趕了回來，令榮哥緊張起來說︰「有差佬呀？」

「唔係……」呀強搖搖頭說「啲錢真係用到㗎……」

「你話咩話？」

「琴日啲錢，我啱先入左落櫃員機，又試左去銀行櫃台度入，兩個都入到。」

「吓？」

榮哥立即走到樓下，拿了一張道具五百塊，塞了進存錢用的櫃員機，不可思議地看著存款已被接納一句顯示在螢幕上。

嚇呆的榮哥不信邪，跑了去銀行櫃台把一整疊道具鈔票和一張存款卡放在服務員面前。

「同我入哂佢。」

服務員清楚點算後說︰「先生，呢度總共六千五，宜家幫你入落去。」經過一輪操作後把卡還給榮哥︰「呢度得㗎喇先生，多謝哂。下一位！」

汗流滿面的榮哥看著微笑著的服務員把道具鈔票塞回錢櫃，冷不防亮出懷中手槍，只是高高舉起，馬上惹來此起彼落的驚聲尖叫。

「電視台節目玩尻我？知唔撚知我邊個呀？同我出黎！」榮哥激動地叫道。

驀地，尖叫聲止住了，在場的人不約而同地開始對榮哥投以異樣的目光，卻又轉過身來用錯愕的表情互相張看。

「哈！又發埋啲咁既夢。」榮哥把槍指向自己太陽穴，扣下板機。

砰！

*
「六點鐘新聞報導，今日下午三點，有一個男人係太子道匯豐銀行用槍自殺，懷疑死者係廿年前涉及多宗持械搶劫案最近出獄嘅葉子榮，亦懷疑佢同琴日入屋行劫案有關……」

*
「喂，你啲劇情唔好再牽強啲，重作啦。」

「做咩啫，我覺得無問題呀。」

「大佬呀，你知唔知你啲劇情有幾咁夾硬黎呀，啲讀者點會接受呀！」

「咁嘅然現實都係咁荒謬，點解小說唔可以再荒謬啲呢？」

~完~

如果喜歡我的小說不妨訂閱我的紙言/Panana及like我的facebook page

日後會繼續po短篇小說，希望大家支持
有意見也歡迎提出，感謝各位收看